元朗拙見

1.警黑合作，一向如是
根本幾十年來都係咁，所以尋晚報警無人黎都只不過係如常行事 business as usual。後來警上齊 gear 出黎都好明顯只係為左交戲。
2.互揸痛腳，達至平衡
黑幫既痛腳明顯就係犯法，警察若要做野可用武力和法律，拉人封艇斷財路。
警察痛腳就係家人安危，呢樣唔洗解釋。
總之警黑各有各做，共生共存，互不踩界就係win win。

所以本來就不能期望警察打黑，而家黑幫有建制撐腰就更加無可能。

3.點拆
a) 硬碰係憤怒下最直觀反應，但倘若警察拉人告械鬥最後一定係告市民放黑幫。更甚者如果黑幫出刀我真係唔知點擋。
b) 警黑猶如兩擁有核彈的大國互有忌諱，不會貿然搞對方。市民若無同級數的震攝力根本兩邊都唔會show你（諗下點解北韓食樹皮都要研發核彈就明）。

至於點樣營造此震攝力就要大家集思廣益。

最後最重要知道政府做咁多野目的只有一個就係減少示威人數所以唔好忘記主線任務！